---
aid: 9025
zid: 678480
title: "晕啊，黄某人不是已经北上了么"
author: Avo17000
date: 2016-12-12 22:51:56+07:00
lastmod: 2016-12-19 11:08:00+07:00
---

Avo17000 于 2016-12-12 22:51:56 发表了：

前次吹牛的用了我的铜人，里面已经写道黄二爷在广州城“陷落”之后就得到资助北上了。吹牛要圆回来的话，少不得要加几句黄二爷北上途中眼见自己跑得不如髡贼快，路上又被毛贼打劫失了盘缠，只得灰溜溜转回广州城，胆气已失不敢再去之类。

---

人畜无害小白免 于 2016-12-13 00:22:52 发表了：

吹牛大人这是抄同人抄顺手了吧？

---

猫失前爪 于 2016-12-13 00:29:57 发表了：

正文里面北上在在哪一章节？？

---

圣天使高达 于 2016-12-13 00:34:51 发表了：

哪一章北上了？

---

Avo17000 于 2016-12-13 00:54:02 发表了：

呃，74 节密谋里写道说要派黄公子有大用，后来没有再写了。看来是我记错了。

---

Me_262 于 2016-12-13 01:17:50 发表了：

接下来是赵公公出场了。

---

xiaoxindehua 于 2016-12-13 02:27:25 发表了：

这章和上一章里的吴佲变化才是最大的。

---

气持样 于 2016-12-13 07:56:07 发表了：

隐隐觉得广州线有写崩的趋势…

---

一介草民铁面人 于 2016-12-13 09:43:21 发表了：

广州线真是写的又臭又长，至少在中间插几章进攻肇庆以及熊文灿近况的章节

---

以一敌七 于 2016-12-13 11:13:35 发表了：

完全没有写明政府对髡贼占了广东的反应啊，基本是被同人带着走了。

---

augyyw 于 2016-12-13 11:19:55 发表了：

对的，是写崩了，前文有梁存厚安排黄二去邻近团练起事做参赞的剧情。

---

kkjjmmkjm 于 2016-12-13 13:51:49 发表了：

文中进城才百来日，我等在人间已逾一春秋矣

---

xuelindiao 于 2016-12-13 14:33:37 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-12-13 14:43 编辑_

不算 写跑板，超出 前文的涉及

第七卷&nbsp; &nbsp; 第七十四节 密谋

> 梁存厚以手抚额：“如今人心不古。没有银子寸步难行。便是这忠义，也得靠银子来维持！”说着不胜唏嘘。
>
> 林尊秀默然无语。忽然梁公子又问道：“吴佲怎么样？”
>
> 林尊秀一怔：“他？对髡学很感兴趣，人也聪明。听闻和大世界的髡贼有交往。”
>
> 梁存厚沉默了半晌，道：“我再想想。”
>
> “此人怕是靠不太住。”林尊秀道，“他对朝廷素来不敬，言语轻佻。”
>
> “这也难怪。他自负聪明异于常人，一手制艺作得花团锦簇，却屡试不中，到现在连个增生都没考取，”梁存厚叹息道，“岂不闻文章有命？他看不透这点，自然胸中生了块垒。我原想这科助他一臂之力，却不了天不从人愿！”
>
> 林尊秀道：“那也是他没福。”
>
> “有福没福且不论，只是此刻却不能用他了。可惜！”梁存厚觉得很惋惜。若是这次助他进了学，于公，得了朝廷功名，于私受了他的恩惠。自然不会受髡贼的蛊惑，“他这个人髡学即精，人又聪明。原是我们很大的一个助力

黄二少爷 也只是交代 要走&nbsp;&nbsp;未走

三人将杯中酒一饮而尽，黄禀坤道：“小弟还有一事，请梁公子斟酌。”

“但言无妨。”

“我等首起义兵固然是为国为民，只是还得有个朝廷的名义才好号召……”

“这个黄二爷不必担心，我自会派人去办。朝堂诸公之中，早有识破髡贼狼子野心之人。广州本地的缙绅之中，亦有不齿于髡贼的高吅士。”

“好！”黄禀坤道，“此事宜急不宜缓。请公子安排，我明日就出发！”

“你莫要着急。”梁存厚道，“现今广州四门虽然并不禁绝行人，但是盘查甚严。你即要携带我的书信，被查出来了反为不美。等过几日门禁稍弛，我就着专人送你去。你这几日就不要回去了，且在这里歇息，我这就着人去你的下处料理，将小厮和行李一并送来，到时候随你一起去。”

“他并非我的家生子，是广州的朋友馈赠的，受恩尚浅，我此去兵战凶险，他跟去了不见得能出死力，反倒是个累赘，还请梁公子替我将他发遣了：他愿回原主家去亦可，愿意自谋生路亦可。”

“不妥。这般处置恐泄了你的行踪。我看就留在我府中好了。”梁存厚道，“我另遣得力奴仆随你去。”

“多谢梁公子！”

三人又商议了许久，谈了些髡贼入城之后的对策。梁存厚遣人将黄禀坤送去客房安歇。自己又和林尊秀秘议起来。

---

永动专家黄培我 于 2016-12-13 15:39:59 发表了：

广州线现在越来越扯淡了 明朝政府一点反应都没 就一群反谍斗争

---

气持样 于 2016-12-13 16:37:58 发表了：

> 永动专家黄培我 发表于 2016-12-13 15:39
>
> 广州线现在越来越扯淡了 明朝政府一点反应都没 就一群反谍斗争

谍战也是很有看点的嘛，只是现在节奏有问题了

---

zhuohuoz 于 2016-12-13 18:58:30 发表了：

> 永动专家黄培我 发表于 2016-12-13 15:39
>
> 广州线现在越来越扯淡了 明朝政府一点反应都没 就一群反谍斗争

关键是，现实已经年底了，可小说里还是夏天，九月份的公务员考试还没到呢。

这等于是打破了临高启明以往现实和小说时间同步进行的惯例。

或者说，吹牛抄了半年的同人。

---

xuelindiao 于 2016-12-13 22:53:00 发表了：

> 气持样 发表于 2016-12-13 16:37
>
> 谍战也是很有看点的嘛，只是现在节奏有问题了

的确，需要攻略 战斗场面的爽文宣起高潮！好几篇战斗爽文等着呢

---

气持样 于 2016-12-13 23:09:01 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-12-13 22:53
>
> 的确，需要攻略 战斗场面的爽文宣起高潮！好几篇战斗爽文等着呢

哈哈，这个我也有责任，本来是想搞个炸平新广州府的大新闻，结果没跟得上

---

人畜无害小白免 于 2016-12-16 08:24:48 发表了：

> 气持样 发表于 2016-12-13 23:09
>
> 哈哈，这个我也有责任，本来是想搞个炸平新广州府的大新闻，结果没跟得上 ...

反贼，居然敢炸广州，谋害文主席和刘知府，看我五雷天心正法

---

yurikhan 于 2016-12-17 17:15:19 发表了：

> 气持样 发表于 2016-12-13 23:09
>
> 哈哈，这个我也有责任，本来是想搞个炸平新广州府的大新闻，结果没跟得上 ...

Remember, remember!

&nbsp; &nbsp; The fifth of November,

&nbsp; &nbsp; The Gunpowder treason and plot;

&nbsp; &nbsp; I know of no reason

&nbsp; &nbsp; Why the Gunpowder treason

&nbsp; &nbsp; Should ever be forgot!

&nbsp; &nbsp; Guy Fawkes and his companions

&nbsp; &nbsp; Did the scheme contrive,

&nbsp; &nbsp; To blow the King and Parliament

&nbsp; &nbsp; All up alive.

&nbsp; &nbsp; Threescore barrels, laid below,

&nbsp; &nbsp; To prove old England's overthrow.

&nbsp; &nbsp; But, by God's providence, him they catch,

&nbsp; &nbsp; With a dark lantern, lighting a match!

&nbsp; &nbsp; A stick and a stake

&nbsp; &nbsp; For King James's sake!

&nbsp; &nbsp; If you won't give me one,

&nbsp; &nbsp; I'll take two,

&nbsp; &nbsp; The better for me,

&nbsp; &nbsp; And the worse for you.

&nbsp; &nbsp; A rope, a rope, to hang the Pope,

&nbsp; &nbsp; A penn'orth of cheese to choke him,

&nbsp; &nbsp; A pint of beer to wash it down,

&nbsp; &nbsp; And a jolly good fire to burn him.

&nbsp; &nbsp; Holloa, boys! holloa, boys! make the bells ring!

&nbsp; &nbsp; Holloa, boys! holloa boys! God save the King!

&nbsp; &nbsp; Hip, hip, hooor-r-r-ray!

---

鹰从天降 于 2016-12-19 11:08:51 发表了：

> 气持样 发表于 2016-12-13 23:09
>
> 哈哈，这个我也有责任，本来是想搞个炸平新广州府的大新闻，结果没跟得上 ...

V 字仇杀队？

---
